隸屬中國教育部的540間「孔子學院」，今後改由「民間組織」營運

根據官方數據，中國目前在全球162個國家和地區共有540所孔子學院，以及在中小學運作的1154個孔子課堂。

但是，隨著近年在國際間引發爭議，被不少外國大學關閉的孔子學院，近期有了一次重大的“改革”。原本由中國國家漢語國際推廣領導小組辦公室（簡稱漢辦）統轄的孔子學院，現在改由“中國國際中文教育基金會”負責。

按照中國官方的說法，這一中文教育基金會是由多家高校和企業發起成立的“民間公益組織”，將“全面負責運行全球孔子學院品牌”。如此一來，原本隸屬中國教育部的“孔子學院”，被改變成為民間公益組織運營，

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

人唔吠

換層皮扮民間

公益

咪又係支共

何志平 中華能源基金委員會

滲透同監控間諜組織黎

覺得人哋仲會信？

華為都係民企

掛羊頭賣狗肉

凸國教育部 > 民間組織 > 孔子學院

毛澤東夠話參與韓戰嘅係志願軍啦

幫推

得自己人會信 可以多個籍口

中國人最叻君君臣臣父父子子

輕輕一推

中國文宣部就可以改做民間組織營運
香港嘅政黨就改做民間組織都要封殺

Wfc

美國好似ban 晒.....

無文化嘅國家講孔子

有乜撚嘢分別
咪又係支那中央管

「民間組織」

孔子：名不正則言不順

間孔子學院係唔係用黎做智力測驗？
邊個信佢，邊個就係弱智

唔好諗住洗底啊

国内邊有NGO

所以話習總真係弱智

之前有單嘢就係踢爆咗係間諜,好似好多國家bam,所以要轉民間？

有人信的，例如好多歐豬覺得中國防疫做得好，每日得十幾人，民調show到對中國印象變好

《孟子》盡心下篇：民為貴，社稷次之，君為輕

黃左咪轉話民間囉，背後一樣係ccp

真係 收皮喇

當人on9

全部充共喇

係都要侵略人地國家

大豆學院

中國有咩組織唔係政府管理

孟子曰：「民為貴，社稷次之，君為輕。是故得乎丘民而為天子，得乎天子為諸侯，得乎諸侯為大夫。諸侯危社稷，則變置。犧牲既成，粢盛既潔，祭祖以時，然而早干水溢，則變置社稷。

孟子說：「百姓最為重要，代表國家的土神穀神其次，國君為輕。所以，得到民心的做天子，得到天子歡心的做國君，得到國君歡心的做大夫。國君危害到土神穀神——國家，就改立國君。祭品豐盛，祭品潔凈，祭掃按時舉行，但仍然遭受旱災水災，那就改立土神穀神。」

當人戇鳩？

個名都臭曬，有撚用咩

倪匡：中國人最鐘意做換湯不換藥嘅把戲

當年清政府夠大大聲話義和團係“民間團體”，真係當鬼佬傻

大陸唔會有民間